\chapter*{Planteamiento del problema}

Las tecnologías de posicionamiento como GPS, Glonass o Galileo han tenido una gran acogida y se utilizan a diario en todo el mundo. Sin embargo, todas estas tecnologías tienen un par de limitantes: Su precisión para uso civil no es muy alta y se debe estar al aire libre para poder hacer uso de estas tecnologías. Haciendo uso de tecnología Wifi y BLE (Bluetooth low energy), se desea realizar una aplicación móvil externa que permita la navegación de personas invidentes en recintos cerrados como edificios, parqueaderos, centros comerciales, etc. \\

Se debe apoyar el desarrollo de dicha aplicación mediante el diseño e implementación de módulos de software que sirvan como insumo para esta aplicación. Se deben desarrollar módulos que permitan realizar la captura de beacons de wifi y bluetooth en formatos Eddystone y iBeacon, para estimar la posición física de un usuario dentro de un recinto cerrado. Es claro que para navegar en un lugar, es necesario conocerlo de antemano. Para que una aplicación \emph{conozca} un lugar, es necesario realizar un \emph{mapa} de dicho lugar. Se debe realizar una utilidad que permita visualizar gráficamente los mapas que se construyan (debe ser posible visualizar los puntos fijos no transitables), esto con el fin de apoyar el desarrollo de un algoritmo que busque la ruta óptima dentro de dicho mapa. Es igualmente importante conocer con una mayor precisión los movimientos del dispositivo de un usuario (haciendo uso de acelerómetro y giroscopio), para poder aumentar la precisión de la navegación.

\chapter*{Requerimientos}

Se definieron los siguientes objetivos para la ejecución del proyecto:

\section *{Objetivos}

\subsection*{General}

Implementar módulos de software para plataformas iOS y Android que permitan avanzar en el desarrollo de una aplicación móvil que facilite a las personas invidentes navegar de manera independiente en lugares cerrados, basada en la interacción con balizas de tecnología BLE.

\subsection*{Específicos}

% \section {Requerimientos de software}

Analizar las diversas tecnologías de desarrollo móvil para determinar cuál es la mejor alternativa para el desarrollo de los módulos de software.\\

Realizar el diseño y la implementación de un software para móviles iOS y Android que permita detectar e interpretar balizas BLE usando formatos iBeacon, Eddystone y tramas Wifi. \\

Realizar el diseño y la implementación de un software para plataformas iOS y Android que permita integrar los datos obtenidos de las balizas BLE y tramas wifi además de la información de los sensores acelerómetro y giroscopio del dispositivo móvil. \\

Implementar un mecanismo de comunicación entre el dispositivo móvil y una base de datos remota para registrar de forma segura la información obtenida. \\

Realizar el diseño y la implementación de una interfaz gráfica que permita representar un mapa en formato 2D, representar puntos (origen, destino), nodos no transitables y una ruta dentro del mismo.\\

Descargar un mapa desde un servidor remoto en función de la ubicación del beacon o access point más cercano y realizar la representación gráfica respectiva.

